非法加按未補價單位 租置屋業主被罰2000元

兩名「租者置其屋計劃」單位業主及一間財務公司，因干犯非法讓與罪行被檢控，其中一名單位業主及有關財務公司被法庭定罪。財務公司被罰1.8萬元，租置屋業主則被判罰2000元。另一名單位業主因沒有到庭應訊，案件押後處理。

涉案的資助房屋單位分別位於九龍東頭（二）邨及大埔富善邨。兩名業主在沒有繳付補價予房委會，或事先取得房署署長批准的情況下，分別向同一間財務公司各自簽署貸款協議，將各自的資助房屋單位作抵押，因而被檢控。

2013年4月至今發出41張傳票

房署言人提醒所有未補價的資助房屋單位的業主，如欲將單位加按，必須留意及嚴格遵循《房屋條例》內的規定，以免被檢控。根據條例，有關單位在未事先獲得房署署長批准下，如發現被按揭、押記、轉讓或以其他方式讓與及協議這樣做，均屬無效，最高刑罰為罰款50萬元及監禁1年。

由2013年4月至今，房署向干犯非法讓與等罪行的資助房屋單位業主及財務公司共發出41張傳票，當中33張成功定罪，判罰款2000元至8萬元不等。